<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Events on Jenkins 中文社区</title>
    <link>https://jenkins-zh.cn/tags/events/</link>
    <description>Recent content in Events on Jenkins 中文社区</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jenkins-zh.cn/tags/events/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Jenkins World 贡献者峰会及专家答疑展位</title>
      <link>https://jenkins-zh.cn/wechat/articles/2019/09/2019-09-16-jenkins-world-contributor-summit-and-ask-the-experts-booth/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jenkins-zh.cn/wechat/articles/2019/09/2019-09-16-jenkins-world-contributor-summit-and-ask-the-experts-booth/</guid>
      <description>Jenkins 15周岁啦！Jenkins World 将 DevOps 思想领袖、IT 主管、持续交付实践者以及 Jenkins 社区和生态系统齐聚这场全球活动，让与会者有机会学习、探索以及面对面交流，帮助塑造 Jenkins 的下一次发展以及针对 DevOps 的解决方案。
此外，Jenkins 贡献者峰会也于旧金山举行。Jenkins 贡献者峰会是现有贡献者以及未来贡献者围绕 Jenkins 项目，以最新思考和最大努力来共同探讨、学习和协作的地方。上午峰会安排是由核心贡献者进行一系列展示介绍。这些介绍突出了每项工作的内容，以及社区成员可以提供哪些帮助。下午分组讨论会上，与同好小组进行了深入讨论，并同子项目贡献者进行合作。
我非常荣幸能成为其中一员。 第一天 第一天以贡献者峰会开场。这让大家有机会聚在一起讨论对社区的贡献，把脑海中熟悉的名字和本人对上号。大多数人我只通过视频聊天和在 gitter 上见过，所以当时我特别激动。我们聚在一起了解 Jenkins 开源画卷的起点。
接下来是同好讨论/非正式会议。我主导这些讨论会，个人认为进展十分顺利。成员组织管理员 Martin d’Anjou 和 Jeff Pearce 为我们带来一场有关 Google 编程夏令营（Google Summer of Code，以下简称 GSoC）项目的演讲。
GSoC 学生 Natasha Stopa 介绍了她的项目——Plugin Installation Manager Library/CLI Tool。这是一个超酷的项目，在社区受到广泛欢迎。
讨论会结尾是博思艾伦咨询公司（Booz Allen Hamilton）的 Steven Terrana 的展示和精彩的 Jenkins 模板引擎。如果你还没有试过这个，请一定不要错过https://github.com/boozallen/jenkins-templating-engine。
主展厅 从第二天起，我和其他几位 Jenkins 组织管理者将在 Jenkins 社区的专家答疑（Ask the Expert）展位。
这真的是一场非常有意思的体验，让我有机会了解社区正在做什么，帮助他们解决面对的问题。问题涉及的范围很广，从 Jenkins X 到我负责维护的种种插件，如 Jenkins Prometheus 和 Sysdig Secure Scanning 插件。也有很多关于 Kubernetes 的问题。有很多关于 Kubernetes 使用情况提高的市场营销方面的数据，但对 Kubernetes 上 Jenkins 的超高兴趣度真的让我大吃一惊。当然，也有机会拍点儿自拍。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jenkins 已经被 Google Summer Of Code 2019 接受！</title>
      <link>https://jenkins-zh.cn/wechat/articles/2019/03/2019-03-13-gsoc2019-announcement/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jenkins-zh.cn/wechat/articles/2019/03/2019-03-13-gsoc2019-announcement/</guid>
      <description>作为 Jenkins GSoC 管理员团队的代表，我很高兴地宣布 Jenkins 在2019年的 Google Summer of Code上 已经被接受。 今年，我们邀请了学生和导师加入 Jenkins 社区，并一起努力增强 Jenkins 生态圈。
这里提供一些数字，这是有史以来最大的一次 GSoC，今年共有206个组织参与。并且，希望对 Jenkins 而言也是最大的一年。 我们有25个项目想法，而且有超过30个准导师（不断增多！）。 这已经超过了2016年以及2018年的总和。 有很多的插件，特别兴趣小组以及子项目已经加入了今年的 GSoC.而且，我们已经收到了十几个学生的消息以及第一次贡献，耶！
下一步？ GSoC 已经正式启动，请期待更多的学生在我们的Gitter 频道和邮件列表中联系项目。 在特别兴趣小组和子项目频道中已经有了很多沟通。 我们会努力帮助学生找到他们感兴趣的项目，在这个领域探索，并帮助他们在4月9日的截止日前准备好他们的项目提议。 然后，我们将会继续这个申请，选择项目并分配导师团队。
所有关于 Jenkins GSoC 的信息都可以在子项目页面上找到。
我是一个学生。如何申请？ 在/projects/gsoc/students[学生的信息]页面中有完整的申请指导。
我们鼓励感兴趣的学生尽早联系 Jenkins 社区并开始探索项目。所有的项目在对应的页面上都有聊天室与邮件列表。 我们也会为学生组织工作日的会议，在这些会议上你可以见到管理员和导师，并向他们提问。 另外，加入我们的Gitter 频道和邮件列表，以便收到项目中即将到来的事情。
3月25日开放申请，但你现在就可以准备了！利用这段申请前的时间来讨论并改进你的项目提议。 我们也建议你着手熟悉 Jenkins 并开始探索你的提议的领域。项目的想法包括快速开始的指导，以及有助于初期研究时对新手友好的问题。 如果没有看到任何感兴趣的，你可以提出你自己的项目想法或者 查看由其他参与 GSoC 的组织提出的想法。
我想要成为一名导师。会不会太晚了？ 不晚！我们正在寻找更多的项目想法，以及 Jenkins 的贡献者或用户中对 Jenkins 富有热情并想要指导学生的人。 无须底层经验，导师可以和学生一起研究项目并给出技术指导。 我们尤其对 Java 技术栈方向感兴趣，以及一些新的技术和领域（例如：Kubernetes, IoT, Python, Go 或者其他的）。
你可以提议一个新项目或者加入已有的。查看博客寻找导师以及导师的信息中的细节。 如果你想要提议一个新项目，那么请在3月11日之前完成，以便学生有时间探索并准备他们的提议。
今年，导师并不必须要有 Jenkins 开发上的很强的专业知识。目标是指导学生参与到 Jenkins 社区。 如果需要特殊的专业知识，GSoC 组织管理员会帮助寻找顾问。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>