<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Work on Jenkins 中文社区</title>
    <link>https://jenkins-zh.cn/tags/work/</link>
    <description>Recent content in Work on Jenkins 中文社区</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jenkins-zh.cn/tags/work/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>你的 DevOps 大脑：思考方式和工作方式</title>
      <link>https://jenkins-zh.cn/wechat/articles/2020/06/2020-06-01-Your-DevOps-Brain-Ways-of-Thinking-Ways-of-Working/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jenkins-zh.cn/wechat/articles/2020/06/2020-06-01-Your-DevOps-Brain-Ways-of-Thinking-Ways-of-Working/</guid>
      <description>我经常不得不说的 DevOps 神话之一就是 DevOps 完全是关于自动化和工具的。尽管二者是达到 DevOps 目标的基本要素（ DevOps 的目标是为了更快更安全地交付更有价值成果而优化从创意到价值实现的过程），但在 DevOps 的发展初期，Damon Edwards 和 John Willis 提出了 CALMS 这一缩写词来帮助解释有关 DevOps 的问题，其中字母 C 表示的文化也是一个重要元素。该想法得到了 Gartner 一篇文章的支持。该文章提到研究表明有 50％的受访者表示人的问题（与流程、技术和信息的问题相对）是目前采用 DevOps 原理和实践的最大障碍。我对自己客户的观察也支持这一想法，我的客户说文化是他们当下面临的最困难的挑战。
客户从一开始就这么说。大约七年前，当我们启动 Ranger4 的 DevOps 业务时，我们以为正在构建的是一个围绕软件和工具的业务。我们之前做么做过，并且这样做也是作为技术人员的合理选择。我们惊讶于客户一遍又一遍地问我们该如何改变文化。我们习惯于谈论技术；情感和感觉这些“软性”的东西是在饮水机旁闲谈的内容，或者用英式术语，说是酒吧里的话题。但是，当我们立即开始帮助客户后就迅速弄清了，文化可以被量化并文化生成的东西可以被确定。显而易见，文化本质上是行为，这很关键，因为我们意识到，可以使用一种在想到改变文化时常常令人感到莫名其妙的方式来影响行为，而文化这种模糊、多面的东西是很难理解的。
帮助组织采用 DevOps 原则意味着我们必须支持组织变革的推动者和领导者，帮助训练大量人力的大脑来理解和实践新的工作方式，从以项目为中心过渡到以产品、自治、价值流或链式思考以及跨职能、渐进式方法的重要转变。
工作做的越多，就越能意识到改变行为是核心，而其关键在于了解驱动行为的因素：我们的大脑。在过去的几年中，我发现神经科学在帮助组织变革上提供了大量指导。由于这是一门科学，是由数据驱动的，所以我们可以信任它。
关于我们都拥有的大脑的一些事实包括：
 重 3 磅（体重的 2％） 使用人体内 20％的血液和氧气 干重的 60％是脂肪（那是相当多的） 100,000 英里的血管 2％的脱水时会影响认知能力 每分钟有一公升的血液流过大脑 人类的大脑与体重的比例是最大的 包含 860 亿个神经元  重要提示：如果您想了解更多有关大脑不同部位的信息，可以使用 Wellcome Trust 的交互式 3D 模型 AMAZE 。
关于神经元的一些事实：
 它们使用电信号和化学信号相互沟通 神经元通过轴突链接产生神经回路 不同的回路执行不同的任务 一个神经元每秒可以传输 1,000 次神经冲动 大脑中有 10,000 种特定类型的神经元 脑信息以每小时 268 英里的速度传播  学习和不学习( unlearning ) 无一例外，我们客户都将努力从瀑布式过渡到敏捷作为业务和技术挑战核心。他们认识到自己正受到数字化的干扰。如果想要生存，能够蓬勃发展那更好，那么他们就需要在吞吐量和稳定性方面都能做得更好。但是，如果组织中的所有人（无论是 200 人还是 20,000 人）都接受过以项目为导向的工作方式的培训，资金也是以项目为导向，系统随着自身的发展而变成紧密耦合的整体，组织结构被孤立，组织中有负责变革咨询和发布管理团队，组织的工作被外包，技术发展滞后，那么组织中的人将很难改变自己的行为。实际上他们必须忘记（ unlearn ）多年甚至几十年已经学习到并坚信的东西。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>