<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Community on Jenkins 中文社区</title>
    <link>https://jenkins-zh.github.io/tags/community/</link>
    <description>Recent content in Community on Jenkins 中文社区</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jenkins-zh.github.io/tags/community/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>介绍：成为一名 Jenkins 贡献者的旅程</title>
      <link>https://jenkins-zh.github.io/wechat/articles/2019/04/2019-04-08-becoming-contributor-intro/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jenkins-zh.github.io/wechat/articles/2019/04/2019-04-08-becoming-contributor-intro/</guid>
      <description>作为一名软件工程师，这些年来在我工作过的不同公司里用到过许多开源软件（包括框架、库、工具等）。 然而，在此之前我从没有以一名贡献者的身份参与过开源项目。
自从我向 Jenkins 提交第一个简单又滑稽的 commit 已经过去六个月（2018 年 9 月）了， 我也尝试过作出更多贡献。然而总的来说，向开源项目贡献代码是具有挑战的， 特别是像 Jenkins 这样有着很长生命周期的项目，项目中不乏遗留代码和系统知识。 它通常难以入手，也很难想到一个计划来持续贡献使你的付出从长远看来是有意义的。
对于 Jenkins 社区来说，我在尝试加入社区时所遇到的困难是其它人也有可能会面临的， 因此我决定分享我成为 Jenkins 活跃贡献者的心路历程。
我计划大概每月发布一篇博文来描述我的这段旅程，我将从简单容易入手的项目开始， 随着时间推移再介绍更加复杂的项目。
从哪开始 jenkins.io 要成为 Jenkins 的贡献者，首先会看到的就是 jenkins.io, 在顶部导航中&amp;rdquo;社区&amp;rdquo;下拉列表里第一个&amp;rdquo;参与&amp;rdquo;的链接就能将我们带到&amp;rdquo;参与和贡献&amp;rdquo;这个页面。
在这个页面中列举了我们能够参与 Jenkins 项目和社区的许多方式。尽管它展示了所有可能的选项供读者选择，但一下子看上去令人有些无所适从。
这个页面被分成了左右两个部分，左边提供了参与社区的方法，右边是向社区贡献的方法。
参与社区的建议 在“参与和贡献”页面的左侧是有关参与社区的建议，其中包括结交他人、审阅修改或者提供反馈信息。
这里面最让我困惑的是沟通渠道，里面列出的沟通渠道有 几个邮件列表 还有 IRC 和 Gitter 频道。
当我第一次尝试参与时，我订阅了许多邮件列表和几个 IRC 和 Gitter 频道，但我很快发现里面有重要的讨论正在进行， 并且活跃的讨论中多数是关于特定的用户或开发者的问题。因此，我不建议你一开始在这上面花太多时间， 除非你是要为其他用户提供帮助（当你是经验丰富的 Jenkins 用户时可能会有这种情况）或者你已经有一个明确的问题需要提问。
看一看社区成员如何互相帮助是好事，但是对新人来说它的信息量过于庞大。如果你的兴趣在于向 Jenkins 项目作贡献（不管是翻译、文档还是代码）， 这些对话不会对你有太大的帮助。
向社区贡献的建议 在“参与和贡献”页面的右侧有一些关于如何贡献的建议，主要分为：编写代码，翻译，文档和测试。
在之后的博客中，我将介绍所有的这些贡献类型，以及如何参与的建议包括如何审阅 Pull Requests（PRs）或提供反馈 （反馈问题或者复现其它用户反映过的问题，提供额外信息来帮助维护者复现和修复它们。）
开源之旅的第一次贡献 当看到「参与和贡献」页面时，我发现我可以帮助改进这个页面的一些内容。本来我打算选择其中一个作为这篇文章的第一个例子，但当我阅读贡献指南时， 我发现了一个更简单的贡献。我认为它可以更好的说明开始贡献社区是多么的简单，于是我决定就用它来当例子。
网站代码仓库 在「文档」菜单中有一个链接 jenkins.io 的贡献指南， 这个 CONTRIBUTING 文件是大多数开源项目代码仓库的根目录中都会有的常见文件。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jenkins 正在加入持续交付基金会</title>
      <link>https://jenkins-zh.github.io/wechat/articles/2019/03/2019-03-20-cdf-launch/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jenkins-zh.github.io/wechat/articles/2019/03/2019-03-20-cdf-launch/</guid>
      <description>今天Linux 基金会与 CloudBees、Google 和一些其他公司启动了一个新的开源软件基金会，也就是持续交付基金会(CDF). CDF 相信持续交付的力量，它旨在培养与支持开源生态，以及厂商中立的项目。
Jenkins 的贡献者们已经决定，我们的项目应该加入这个新的基金会。 实际上，这样的讨论持续了多年，大致的动机简洁摘要在这里。
此时，作为一名用户，又意味着什么呢？
 首先，不会有大的中断。还是同样的人，URL 地址不会变，也会有正常的发布。决策方式也会延续，pull request 也不会发生变化。改变会逐步的进行。
 这是 Jenkins 项目在这个领域的成熟和重要性的又一证明。在全球有25万个 Jenkins 在运行着，这着实从 IoT 到游戏、从云原生应用到机器学习项目撼动着整个软件研发的世界。对于任何寻求开放异构 DevOps 策略的人来说， Jenkins 是一个显然、安全的选择。
 CDF 创建了一个公平竞争的环境，这被组织中的贡献者所熟知，同时也会带来更多的贡献者，让 Jenkins 发展的更好、更快。在过去的几年里， Jenkins 项目正在稳步地增长，更多的结构使之变得清晰起来，CDF 是这一轨迹中的最新一步。
 任何认真的研发团队都会把多种工具和服务结合起来，以覆盖整个软件研发领域。这些团队为了把这些工具集成起来投入了大量的工作。 Jenkins 将会在 CDF 旗下与其他项目紧密合作，使得这些软件之间减少重复。
 我们的用户作为从业者尝试在他们的组织中改善软件研发流程。他们认为 CI/CD 和自动化可以释放组织所需要的生产力，但对他们的组织而言，并不总是那么显著。因此，我们的用户往往无法得到必要的支持。CDF 将会倡导持续交付的实践，因为这并不是来自某个厂商或项目，它将会联系可以提供帮助的人。
  因此，我希望你能明白为什么我们会对此感到如此兴奋！
实际上，对我们来说，已经为这个想法努力了将近两年。毫不夸张地说，整个 CDF 的想法 源自 Jenkins 项目。
为此，已经有很多人在幕后做了大量的工作。但有些人扮演了举足轻重的角色，我须亲自感谢他们。为 Chris Aniszczyk 的耐心、坚持，R. Tyler Croy 酝酿并推动着这个想法，Tracy Miranda 将这些想法变成事实。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jenkins 已经被 Google Summer Of Code 2019 接受！</title>
      <link>https://jenkins-zh.github.io/wechat/articles/2019/03/2019-03-13-gsoc2019-announcement/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jenkins-zh.github.io/wechat/articles/2019/03/2019-03-13-gsoc2019-announcement/</guid>
      <description>作为 Jenkins GSoC 管理员团队的代表，我很高兴地宣布 Jenkins 在2019年的 Google Summer of Code上 已经被接受。 今年，我们邀请了学生和导师加入 Jenkins 社区，并一起努力增强 Jenkins 生态圈。
这里提供一些数字，这是有史以来最大的一次 GSoC，今年共有206个组织参与。并且，希望对 Jenkins 而言也是最大的一年。 我们有25个项目想法，而且有超过30个准导师（不断增多！）。 这已经超过了2016年以及2018年的总和。 有很多的插件，特别兴趣小组以及子项目已经加入了今年的 GSoC.而且，我们已经收到了十几个学生的消息以及第一次贡献，耶！
下一步？ GSoC 已经正式启动，请期待更多的学生在我们的Gitter 频道和邮件列表中联系项目。 在特别兴趣小组和子项目频道中已经有了很多沟通。 我们会努力帮助学生找到他们感兴趣的项目，在这个领域探索，并帮助他们在4月9日的截止日前准备好他们的项目提议。 然后，我们将会继续这个申请，选择项目并分配导师团队。
所有关于 Jenkins GSoC 的信息都可以在子项目页面上找到。
我是一个学生。如何申请？ 在/projects/gsoc/students[学生的信息]页面中有完整的申请指导。
我们鼓励感兴趣的学生尽早联系 Jenkins 社区并开始探索项目。所有的项目在对应的页面上都有聊天室与邮件列表。 我们也会为学生组织工作日的会议，在这些会议上你可以见到管理员和导师，并向他们提问。 另外，加入我们的Gitter 频道和邮件列表，以便收到项目中即将到来的事情。
3月25日开放申请，但你现在就可以准备了！利用这段申请前的时间来讨论并改进你的项目提议。 我们也建议你着手熟悉 Jenkins 并开始探索你的提议的领域。项目的想法包括快速开始的指导，以及有助于初期研究时对新手友好的问题。 如果没有看到任何感兴趣的，你可以提出你自己的项目想法或者 查看由其他参与 GSoC 的组织提出的想法。
我想要成为一名导师。会不会太晚了？ 不晚！我们正在寻找更多的项目想法，以及 Jenkins 的贡献者或用户中对 Jenkins 富有热情并想要指导学生的人。 无须底层经验，导师可以和学生一起研究项目并给出技术指导。 我们尤其对 Java 技术栈方向感兴趣，以及一些新的技术和领域（例如：Kubernetes, IoT, Python, Go 或者其他的）。
你可以提议一个新项目或者加入已有的。查看博客寻找导师以及导师的信息中的细节。 如果你想要提议一个新项目，那么请在3月11日之前完成，以便学生有时间探索并准备他们的提议。
今年，导师并不必须要有 Jenkins 开发上的很强的专业知识。目标是指导学生参与到 Jenkins 社区。 如果需要特殊的专业知识，GSoC 组织管理员会帮助寻找顾问。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java 11 预览支持已在 Jenkins 2.155&#43; 中可用</title>
      <link>https://jenkins-zh.github.io/wechat/articles/2019/02/2019-02-20-java11-preview-availability/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jenkins-zh.github.io/wechat/articles/2019/02/2019-02-20-java11-preview-availability/</guid>
      <description>NOTE: 这是由 Java 11 支持团队 联合撰写的博客。 在 12 月 18 号（UTC时间下午4点）我们也会在 Jenkins 在线 Meetup 展示对 Java 11 的预览支持。（链接）
 Jenkins 作为领先的开源自动化服务器之一，目前仍然只支持到 Java 8。在 9 月 25 日 OpenJDK 11 发布了。这是一个长期支持版本，并将持续多年，我们想要在 Jenkins 项目中对这个版本进行全面的支持。在过去的一年中，许多贡献者一直致力于在项目中支持 Java 11（Jenkins JEP-211）。这是一条艰辛的道路，但是现在，代表 Jenkins Platform SIG，我们很高兴的宣布在 Jenkins 每周发布提供 Java 11 预览！
为什么我们需要 Java 11 的预览？
这是因为它可以提供给 Jenkins 贡献者和早期使用者一个在明年年初（译者注：此文发布于 2018 年）GA 发布之前尝试这些变化的途径。它也可以帮助我们进行更多的探索性测试，并且有希望在 Jenkins 正式地提供 Java 11 支持之前，解决大部分的问题。
在这篇文章中，我们将会介绍如何在 Java 11 环境下运行 Jenkins，还有如何调查兼容性问题并报告它们。
背景 你可能还记得，在 2018 年 6 月我们举办了一个针对 Java 10+ 支持的在线黑客马拉松。作为黑客马拉松的一部分，我们提供了 Java 11 的实验性支持。这次活动对我们来说非常成功。我们可以在 Java 10 和 Java 11-ea 环境下运行 Jenkins 以及一些主要的功能 —— 包括流水线、JobDSL、Docker/Kubernetes plugin、Configuration as Code、BlueOcean 等。它让我们相信我们可以在 Jenkins 中提供Java 11支持而不会发生破坏性变化。在这场马拉松之后 Oleg Nenashev 创建了 &amp;ldquo;Java 10+ support in Jenkins&amp;rdquo;（之后修改为只针对支持 Java 11）。Jenkins Platform SIG 也已成立，以协调 Java 11 的支持工作和其他平台的支持工作（打包，操作系统支持等）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jenkins 对审计日志的支持</title>
      <link>https://jenkins-zh.github.io/wechat/articles/2019/02/2019-02-13-outreachy-audit-log-plugin/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jenkins-zh.github.io/wechat/articles/2019/02/2019-02-13-outreachy-audit-log-plugin/</guid>
      <description>今年是 Jenkins 项目首次参与 Outreachy. Outreachy 是一个类似于 Google Summer of Code (GSoC) 的项目， 实习生有偿地为开源项目工作。 关键的不同之处在于，Outreachy 面向那些在他们国家的技术行业中受到歧视或偏见的小众群体。 当我了解到这个项目后，由于它的包容性与社区建设与我的理念相符就立即自愿作为导师来参与。 我很高兴地说，Jenkins 项目和我的雇主 CloudBees 对此非常支持。
基于我们之前在 GSoC 上指导学生的付出，今年我们已经加入 Outreachy 并指导了两个实习生。 在 Outreachy 的这次活动中，我们的实习生 David Olorundare 和 LathaGunasekar 将与我一起研发 Jenkins 对审计日志的支持。 我很高兴欢迎 David 和 Latha, 并期待他们能在软件工程专业和对开源社区的贡献上都有所收获。 请继续关注后续博客对他们的介绍。
该审计日志支持项目在 Jenkins 和 Apache Log4j 之间形成了一个新的链接，这给予我们的实习生学习 更多有关开源治理和认识新朋友的机会。 作为奖金，该项目旨在为支持高级的业务检测提供便利，例如：在认证事件中检测潜在的入侵尝试。 我们也会编写一个 JEP 来描述由插件提供的审计日志 API,以及其他插件如何定义并记录除 Jenkins 核心以外插件的审计事件。
我期待我们将会一起完成了不起的作品，而且我希望在将来能够帮助更多的 Outreachy 实习生！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回顾 2018: 革新的一年</title>
      <link>https://jenkins-zh.github.io/wechat/articles/2018/12/2018-12-25-year-in-review/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jenkins-zh.github.io/wechat/articles/2018/12/2018-12-25-year-in-review/</guid>
      <description>临近年终，是一个思考总结、展望全局的好时机。那就让我们暂时从日常繁复的工作中停下脚步，一起来盘点 Jenkins 在 2018 这一年的得失与喜乐。
在整个行业中，对进一步自动化的不懈追求仍在继续。我们正以前所未有的速度编写软件，与此同时，对于软件的需求似乎越来越高，我觉得越来越多的企业和高管都敏锐地意识到软件和开发者已登基为王。在底层的角度，我遇到的每个团队都认为软件交付自动化是他们的“软件工厂”的关键部分，对这些团队而言，创建、管理具有不可思议的灵活性和可视性的自动化十分重要。
自诞生14年以来，Jenkins 将继续在实现这一目标上发挥重要作用，总之，增长的步伐似乎正在加速。在这个发展飞快的行业里，成为这一成就的一份子着实让我感到自豪。
把 Jenkins 打造为每个人都会使用的工具，这具有很大的责任感。所以在 Jenkins 社区，我们一直都十分努力。事实上，在各个领域和层面上来说，*2018年是整个项目历史上最具有创新性的一年*。
 随着不断发展壮大，我们亟需探索出能使更多人更好地参与其中的方法。JEPs 和 SIGs 便应运而生。2018年，我们看到了这些形式得到了巨大的吸引力。经过一年的运营，我认为我们已经学到了很多东西，希望我们会在此基础上继续改进。 这些新的形式带来了新的协作方式。例如：中文本地化 SIG运营的 微信公众号和本地化网站。平台 SIG 在 Java 11 support 中也给予了不少帮助。 我也很高兴看到新一批领导者。由于害怕遗漏一些人，所以我不打算在此一一列出，我们在今年秋天祝贺他们中的许多人作为 Jenkins 大使（请在明年提名更多人!）。那些领导关键工作的人往往是那些不熟悉这些角色的人。 一些领导者也努力发掘新的贡献者。我们正在有意识地思考，我们哪一部分的潜在贡献者没有被发掘出来，为什么没有被发掘出来。这也是任一个企业都在做的事情。同时我们也是 Google Summer of Code 和 Outreachy 参与者。 今年我们的安全流程和修复速度再次大幅提升，反映出用户对我们的信任也随之增强。例如，我们今年推出了遥测系统，通知我们更快地开发出更好的修复方案。  现在，社区改进的最重要的地方是我们为您使用的软件带来的影响。在这一方面，我认为我们在2018年做得不错，产生了我所谓的“五个超级武器”
 Jenkins X 可能是今年最明显的创新，使得在 Kubernetes 上创建现代云应用程序变得更加容易。这也标志着 Jenkins 社区及其使命的重大扩展。 Jenkins Configuration as Code 在今年达到了一重要的里程碑 &amp;ldquo;1.0&amp;rdquo; ，并且他继续获得更大的动力。 &amp;ldquo;Cloud Native Jenkins&amp;rdquo; 是我为新努力作的术语，把 Jenkins 转换为 Kubernetes 上大规模运行的通用 CI/CD 引擎。这里还有许多东西需要定义，但你已经可以看到如 Serverless Jenkins 这样的好东西了。 Evergreen 是另一个需要推出的新项目，它有着雄心勃勃的主题——大量地简化了 Jenkins 的使用和操作。 流水线方面的努力形成了一个新的 SIG，我期待它在2019年带来的新影响。  Jenkins 社区能够将用户可见的改变与社区的改进结合在一起，这不仅是不算秘密的秘密，也是社区不断发展的能力。 展望2019年，毫无疑问，随着我们不断地学习和实践，上述提到的事情将不断地发展、变化、融合和分裂。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>