<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cd on Jenkins 中文社区</title>
    <link>https://jenkins-zh.cn/tags/cd/</link>
    <description>Recent content in Cd on Jenkins 中文社区</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jenkins-zh.cn/tags/cd/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Happy Second Birthday Jenkins X!</title>
      <link>https://jenkins-zh.cn/wechat/articles/2020/02/2020-02-17-happy-second-birthday-jenkins-x/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jenkins-zh.cn/wechat/articles/2020/02/2020-02-17-happy-second-birthday-jenkins-x/</guid>
      <description>始于 2019 年初的 Jenkins X 项目在去年的1月14号庆祝了它的第一个生日，这对任何开源项目来说都是一件大事，我们刚刚又庆祝了它的第二个生日。
Jenkins X 的两周年！ Jenkins X 已经从一个关于 CI/CD 如何在云原生世界中被重新设计的愿景，进化到了一个快速发展、创新并迅速成熟的开源项目。
Jenkins X 是为了帮助开发者们能够快速的将代码发布到 Kubernetes 上而创建的。从一开始，Jenkins X 就致力于改善开发者的开发体验。使用一个命令行工具，开发者就能构建 Kubernetes 集群，部署流水线，创建应用，新建 Github 仓库，将应用推送至 Github 仓库，新建 Pull Request，构建容器，在 Kubernetes 中运行该容器并最终合并到产品中。为了做到这些，Jenkins X 对一系列同类最佳开源工具进行了自动化安装与配置，并且自动化了所有流水线的生成。Jenkins X 还通过测试、过渡和生产环境对应用程序的升级进行了自动化改造，使开发人员能够获取大量到的变更反馈。例如，Jenkins X 的预览环境容许快速与及早的反馈，这样开发者便能在自动构建的环境中查看应用的实际功能。我们发现，由 Jenkins X 在流水线中自动创建的预览环境在开发者中十分流行，因为他们能够在将代码合并到 master 分支之前查看变更情况。
Jenkins X 本身是功能专一的，但是却极易拓展。Jenkins X 是为实现 DevOps 最佳实践而创建的，旨在跨团队的可重复、可管理的方式中，能够完成大量分布式微服务的部署工作。Jenkins X 促进了大量已被检验的最佳实践，如基于主干的开发和 GitOps。为了让您能够快速上手与使用，Jenkins X 提供了许多快速入门的例子。
属于 Jenkins X 的 2019 高光时刻 2019 年 2 月：Tekton 的崛起！ 在 2018 年的后半年，Jenkins X 开始了一趟提供 Serverless Jenkins 与仅在需要时运行流水线引擎的旅程。这种流水线引擎基于 knative build-pipeline 项目，该项目进化成为了受到 Jenkins 和 Jenkins X 社区众多帮助与热爱的 Tekton 。Jenkins X 项目在 2019 的 2 月完成了与 Tekton 的初次集成。Tekton 是一个强大和灵活的 Kubernetes 原生开源框架，用于创建 CI/CD 流水线、管理制品和渐进部署。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在 Kubernetes 上使用 Jenkins </title>
      <link>https://jenkins-zh.cn/wechat/articles/2019/07/2019-07-29-leveraging-jenkins-on-kubernetes/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jenkins-zh.cn/wechat/articles/2019/07/2019-07-29-leveraging-jenkins-on-kubernetes/</guid>
      <description>​有几种方法可以在 DevOps 环境中管理您的云基础架构。 DevOps 是一种鼓励快速流动的应用程序开发以及促进 IT 团队开发、测试、发布过程无缝无缝衔接的方法。
Jenkins 通过自动化将持续集成（CI）和持续交付（CD）无缝集成到开发流程中来优化工作流程。
可以使用 Kubernetes 中的 Jenkins pod 部署这些技术， Jenkins pod 可以根据团队的具体需求进行扩展。
CI/CD 流水线 Jenkins 是 CI/CD 的同义词，它是自动化开发、部署应用程序和微服务的完美工具，目前是市场上最流行的自动化工具。 Jenkins 拥有1000多个插件，可以轻松地与其他系统（包括 Kubernetes ）集成。插件不仅提供多系统集成，而且显著增强了 Jenkins 的能力，使 Jenkins 能够帮助您构建和部署几乎任何类型的项目。我们在另一篇文章中介绍了生活中最需要的20个 Jenkins 插件。
​由于 Jenkins 和 Kubernetes 的原生兼容性，设置自己的 CI/CD 流水线非常容易。与基于 VM 的部署相比，在 Kubernetes 上部署 Jenkins 优势更明显。例如，获得按需拥有特定于 Jenkins slaves (代理)项目的能力，而不是让一个 vm 池空闲等待任务。它将使用 master-agent 体系结构来完全自动化微服务的创建和部署以及测试和部署所需的环境。
​可以使用 Helm、kubectl 或 GUIs 部署 Jenkins ，以便将新的 pods 部署到集群中。安装后，下一步是为 K8s 配置 Jenkins 插件。我们需要配置系统设置，例如，代理在哪里找到 Jenkins master ，代理将使用的 Docker 镜像等。当然，将 Jenkins 配置为与 CI/CD 工作流一起工作也是至关重要的，包括设置测试和部署参数以及要如何设置 Jenkins 控制的集群。一旦 Jenkins 启动并运行，就可以实现一个完全自动化的连续交付环境。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>使用 Jenkins X、Kubernetes 和 Spring Boot 实现 CI/CD</title>
      <link>https://jenkins-zh.cn/wechat/articles/2019/05/2019-05-24-achieve-cicd-with-jenkins-x-kubernetes-and-spring/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jenkins-zh.cn/wechat/articles/2019/05/2019-05-24-achieve-cicd-with-jenkins-x-kubernetes-and-spring/</guid>
      <description>过去五年中的变化，如迁移到公有云以及从虚拟机向容器的转变，已经彻底改变了构建和部署软件的意义。
以 Kubernetes 为例。Google 于2014年开源，现在所有主流的公有云供应商都支持它&amp;mdash;它为开发人员提供了一种很好的方式，可以将应用程序打包到 Docker 容器中，并部署到任意 Kubernetes 集群中。
使用 CI/CD、Kubernetes 和 Jenkins X 进行高性能开发 在技术上，高性能团队几乎总是成功的必要条件，而持续集成、持续部署(CI/CD)、小迭代以及快速反馈是构建模块。为你的云原生应用程序设置 CI/CD 可能比较困难。通过自动化所有内容，开发人员可以花费宝贵的时间来交付实际的业务。
如何使用容器、持续交付和 Kubernetes 成为高效团队？这就是 Jenkins X 的切入点。
“Jenkins X 的理念是为所有开发人员提供他们自己的海军航海管家，可以帮助你航行持续交付的海洋。” - James Strachan
Jenkins X 帮助你自动化你在 Kubernetes 中的 CI/CD - 你甚至不需要学习 Docker 或 Kubernetes！
Jenkins X 能做什么？ Jenkins X 在 Kubernetes 上自动安装，配置和升级 Jenkins 和其他应用程序（Helm，Skaffold，Nexus 等）。它使用 Docker 镜像、Helm 图表和流水线来自动化应用程序的 CI/CD。它使用 GitOps 来管理环境之间的升级，并通过在拉取请求和生产时对其进行评论来提供大量反馈。
Jenkins X 入门 要安装 Jenkins X，首先需要在你的机器或云供应商上安装 jx 二进制文件。从 Google Cloud 可以获得300美元的积分，所以我决定从那里开始。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从 Jenkins 到 Jenkins X</title>
      <link>https://jenkins-zh.cn/wechat/articles/2019/05/2019-05-17-from-jenkins-to-jenkins-x/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jenkins-zh.cn/wechat/articles/2019/05/2019-05-17-from-jenkins-to-jenkins-x/</guid>
      <description>这是一个关于 dailymotion 从 Jenkins 到 Jenkins X 的旅程，我们遇到的问题，以及我们是如何解决它们的故事。
我们的上下文 在 dailymotion ，我们坚信 devops 最佳实践，并且在 Kubernetes 投入了大量投资。 我们的部分产品已经部署在 Kubernetes 上，但并不是全部。 因此，当迁移我们的广告技术平台的时候，我们想要完全采用“ Kubernetes 式”——或者云原生，以追随技术趋势！ 这意味着要重新定义整个 CI/CD 流水线，从静态/永久环境迁移，转向动态按需分配环境。 我们的目标是授权给我们的开发人员，缩短我们的上线时间以及降低我们的运营成本。
对于新的 CI/CD 平台我们的初始需求是: - 尽可能避免从零开始：我们的开发人员已经习惯使用 Jenkins 和声明式流水线，并且它们可以很好地满足我们当前的需求。 - 以公有云基础设施为目标——Google 云平台和 Kubernetes 集群 - 与 gitops 方法论兼容——因为我们喜欢版本控制、同行评审和自动化
在 CI/CD 生态系统中有相当多的参与者，但是只有一个符合我们的需求，Jenkins X ，它基于 Jenkins 和 Kubernetes ，原生支持预览环境和 gitops
Kubernetes 之上的 Jenkins Jenkins X 的设置相当简单，并且在他们的官方网站上已经有很好的文档（译注：译者曾对 Jenkins X 文档中文本地化做了一些贡献，同时也期待更多的人参与以完善中文文档）。 由于我们已经使用了 Google Kubernetes Engine (GKE)，所以 jx 命令行工具自己创建了所有东西，包括 Kubernetes 集群。 这里有一个小小的*哇哦效果*，在几分钟内获得一个完整的工作系统是非常令人印象深刻的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>与云无关的用于 Kubernetes 的自动化 CI/CD </title>
      <link>https://jenkins-zh.cn/wechat/articles/2019/05/2019-05-16-cloud-agnostic-automated-cicd-for-k8s/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jenkins-zh.cn/wechat/articles/2019/05/2019-05-16-cloud-agnostic-automated-cicd-for-k8s/</guid>
      <description>在本文中，我想讨论一种在云环境中为 Kubernetes 工作负载实现自动化端到端 CI/CD 的方法。 这里可能有其它解决方案，而像 AWS、Microsoft Azure 和 GCP 这样的云提供商也提供了自己的一套框架，以实现与 Kubernetes 相同的目标。
它的部署模型的核心是 Rancher，Rancher 负责为托管在不同云环境和裸机环境中的多个 Kubernetes 集群提供集中管理与运营的能力。 根据应用程序和业务需要，这里提到的工具可以替换为自己选择的工具。
在详细介绍之前，这里有张部署模型的快照：
持续集成组件 我们使用 JIRA、BitBucket、Bamboo 和 Nexus 作为自动化持续集成组件。 需求和用户故事来自 JIRA ； 开发人员将他们的代码放进 BitBucket ； 代码被代码评审工具和静态分析工具构建与集成，Bamboo 生成的 Docker 镜像被推送到 Nexus。 这些镜像会经过特定的容器安全检查。
当你有许多微服务/应用程序需要构建时，那么处理 Kubernetes 集群工作负载的部署、升级和回滚可能会复杂。 版本控制是我们需要考虑的另一个挑战。 Helm 有助于克服这些大多数挑战，并使部署变得简单。
如果你想知道你是否需要有一个 chart 将所有 deployments 包含在其中， 或者允许每个应用程序和微服务都有一个单独的 chart ， 那么我们希望将这些 charts 放到特定的应用程序或微服务的仓库中， 这样我们就不需要有单独的仓库来维护 Helm 制品。 这就省去了为实际的代码和 Helm 模板维护两个独立仓库的工作。 开发人员可以对任何应用程序代码更改所需的模板更改有更多的控制权。
Nexus 作为 Docker 镜像和 Helm chart（使用的是 Helm Nexus 插件）的仓库。 每次成功构建应用程序后，镜像和 chart 都是可用的并被推送到 Nexus 。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>应该使用什么 CI/CD 工具？</title>
      <link>https://jenkins-zh.cn/wechat/articles/2019/04/2019-04-30-what-cicd-tool-should-i-use/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jenkins-zh.cn/wechat/articles/2019/04/2019-04-30-what-cicd-tool-should-i-use/</guid>
      <description>在我们正在进行的 Kubernetes FAQ 系列中，我们回答了社区中一些常见的问题，本周我们将讨论在选择 CI/CD 工具时需要考虑什么。
目前已经有大量的 CI/CD 工具可供选择-开源解决方案和商业解决方案。在这里，我们重点介绍在设置持续交付流水线时要考虑的一些最重要的注意事项。
在这篇文章中你将学到： - 为什么需要自动化流水线 - 部署典型流水线的组件 - CD 流水线功能需要考虑 - 如何合并 GitOps
为什么要创建自动化 CI/CD 流水线？ 自动化 CI/CD 流水线有许多好处： - 将您的上线时间从数周或数月减少到数天或数小时。通过自动化流水线，开发团队可以提高发布的速度以及代码的质量。以小增量连续添加的新功能和修复可以使产品具有更少的缺陷。 - 一个强大的开发团队。由于交付流水线的所有阶段都可供团队中的任何人检查、改进和验证，因此可以创建对构建的所有权，从而鼓励整个组织的强大团队合作和协作能力。 - 降低软件开发的风险和成本。自动化鼓励开发人员在继续前进之前分阶段验证代码更改，从而减少了缺陷最终出现在生产中的机会。 - 减少进展中的工作量。CD 流水线提供从开发到客户的快速反馈循环。这个迭代周期不仅可以帮助您构建正确的产品，而且还允许开发人员更快地进行产品改进，从而减少正在进行的工作。 典型的部署流水线 CD 流水线由几个不同的阶段组成; 一个工具不能满足所有这些步骤。
以下是构成大多数自动化流水线的步骤： 1. 在笔记本电脑上编写代码，将其推入源代码仓库(如 Git)。 2. 代码通过单元、集成和其他自动化测试。如果测试通过，将构建成新的 Docker 镜像。 3. 将镜像推送到镜像仓库。 4. 将新镜像推送到集群中。 思考 CD 流水线的特性 创建流水线的困难之一是成功地将您想要使用的工具粘合在一起。这些是为流水线选择工具时要考虑的主要功能： - 端到端的安全性 - 能够使用完全可重现的审计跟踪进行回滚 - 内置可观察性和警报功能 - 平均快速部署时间以及平均快速恢复时间 - 简单的开发人员经验和工作流程
流水线端到端的安全性 在市场上的 CI/CD 工具中，有些工具将 CI 和 CD 部分合并为一个工具。或者更糟糕的是，那些负责创建 CI/CD 流水线的人将组装一系列手工锻造的脚本，这些脚本可以在一个方向上通过流水线推送代码，或执行被称为CIOP 流水线。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>持续交付的商业价值</title>
      <link>https://jenkins-zh.cn/wechat/articles/2019/04/2019-04-19-the-business-value-of-cd/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jenkins-zh.cn/wechat/articles/2019/04/2019-04-19-the-business-value-of-cd/</guid>
      <description>持续交付使你能够以更低地风险、更快低交付新软件或是更新已有软件。
降低风险很重要，但是，支持持续交付的流程将转化为对业务更重要的价值： - 加速价值时间。 一个小企业不需要一个 MBA 就可以认识到持续交付可以帮助他们完成工作。 一家大型企业已经规划了其价值流， 并且在整个大型组织中拥有复杂的投资和合约， 将发现持续交付有助于加速实现价值的时间。 - 数据驱动决策。 部署、度量和调整。 你仍然可以推动更大规模的发布，但你的流程将更适合于持续的数据收集。 这将缩短与客户的反馈循环。 它提高了你的反应能力，计划你的下一步行动，并保持领先的竞争力。 - 质量。 你持续发布的行为使你必须提高你的质量标准以及完全的自动化测试实践。 更好的质量意味着更快乐的客户、更低的成本、更少的消防演习和更少的计划外工作。 - 试验 = 创新。 开发人员和业务线可以自由地以较低的成本尝试新的想法， 从而释放出长期高投资发布周期背后的创新想法。 - 降低成本。 大的发布会有巨大的成本，如果出现错误会有严重的后果。 保持可交付成果处于可发布状态会降低交付成本。
对企业来说，这些价值一起使持续交付成为真正的游戏变革者。 尽管可以在团队或项目级别开始采用和验证，但持续交付的本质是它以需要真正投资和自上而下承诺的方式跨越了组织边界。 选择与现有投资互补并共存的持续交付工具链是走向成功的关键一步， 特别是因为 CD 可以引导你的组织采用 DevOps 文化。
持续交付为创建更好的软件开辟了全新的道路。 CD 是商业层面的热门话题，这有很多的原因： - 早期的采用者已经证明了它的价值。 主流采用者都观察到了它的优势，并感觉到竞争的刺痛，因为他们更灵活的竞争对手超过了他们。 - DevOps 作为一种运动获得了关注。 业务人员理解，在开发和运营之间有一个共同的理解，打破孤立的行为，并在整个组织内发展一种责任文化，是提高效率和上市时间的关键步骤。 在许多方面，持续交付等同于 DevOps 。 - 随着软件“吞噬世界”，商业领袖们越来越清楚 IT 必须被用作战略资产。 在正确处理安全性、可用性和合规性的同时，能够缩短交付时间、提高质量并快速适应变化是一项挑战。 持续交付，强调自动化和尽早的、直接的反馈，是实现这些目标的方法。 - 当你通过持续交付实现廉价的、低风险的试验时，你可以用更多的信息指导业务投资，并发现你可能完全错过的机会。
持续交付正在改变企业使用其 IT 资产与客户和合作伙伴联系的方式。 CD 建立在多年来之不易的敏捷过程和持续集成经验的基础上， 将这些好处提升到业务级别，而不是简单地成为开发团队使用的技术， 并最终导致 DevOps 。 随着开发和运营人员学习如何协作和分担责任时，许多成功的关键都植根于组织和文化的变革。 无论是在组织范围内还是在本地，实现这种变革的技术工具链可能包括 Jenkins 。 CloudBees Jenkins 企业版，通过扩展开源 Jenkins 的使用范围， 提供了一个支持 Jenkins 混合模型（本地部署、云上部署或混合部署）的平台， 是组织在今天转向持续交付和在不久的将来实施 DevOps 的必要工具。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java 应用使用 Docker 的入门指南：建立一个 CI/CD 流水线</title>
      <link>https://jenkins-zh.cn/wechat/articles/2019/04/2019-04-10-getting-started-with-docker-for-java-applications/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jenkins-zh.cn/wechat/articles/2019/04/2019-04-10-getting-started-with-docker-for-java-applications/</guid>
      <description>Docker 已经非常出名并且更多的组织正在转向基于 Docker 的应用开发和部署。这里有一个关于如何容器化现有 Java Web 应用以及使用 Jenkins 为它建立一个端到端部署流水线的快速指南。
为此我使用了非常著名的基于 Spring 的宠物商店应用，它代表了一个很好的示例，因为大多数应用都遵循类似的体系结构。
步骤  构建宠物商店应用。 运行一次 Sonar 质量检查。 使用该 Web 应用准备 Docker 镜像。 运行容器以及执行集成测试。 如果所有测试成功，推送该镜像到一个 dockerhub 账户。  所有的代码都在这里。
这里是可用于以上步骤的 Jenkins 流水线代码：
node { stage &#39;checkout&#39; git &#39;https://gitlab.com/RavisankarCts/hello-world.git&#39; stage &#39;build&#39; sh &#39;mvn clean install&#39; stage(&#39;Results - 1&#39;) { junit &#39;**/target/surefire-reports/TEST-*.xml&#39; archive &#39;target/*.jar&#39; } stage &#39;bake image&#39; docker.withRegistry(&#39;https://registry.hub.docker.com&#39;,&#39;docker-hub-credentials&#39;) { def image = docker.build(&amp;quot;ravisankar/ravisankardevops:${env.BUILD_TAG}&amp;quot;,&#39;.&#39;) stage &#39;test image&#39; image.withRun(&#39;-p 8888:8888&#39;) {springboot -&amp;gt; sh &#39;while !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jenkins 中文社区邀您来上海共同参与2019年的国际开源盛宴</title>
      <link>https://jenkins-zh.cn/wechat/articles/2019/04/2019-04-15-kubecon-cn/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jenkins-zh.cn/wechat/articles/2019/04/2019-04-15-kubecon-cn/</guid>
      <description>KubeCon + CloudNativeCon | Open Source Summit | 持续交付峰会 中国2019 2019年4月10日，旧金山 - Linux基金会是一家以开源促进大众创新的非营利组织，今天公布将于2019年6月24至26日在中国上海举行的 KubeCon + CloudNativeCon + Open Source Summit 中国2019日程。
Open Source Summit 中国2019前身为 LinuxCon + ContainerCon + CloudOpen 中国（LC3），是开源社区寻求合作、共享信息、了解当今最有影响力的开源技术和议题的重要平台，包括：云原生、无服务器、微服务、物联网、人工智能、网络、Linux 等。
2019年，首次将Open Source Summit中国和KubeCon + CloudNativeCon中国整合成一项活动，只需购票一次即可参加KubeCon + CloudNativeCon + Open Source Summit中国。
本届持续交付峰会将由 CNCF 承办在大会的第 0 天举行，汇聚了各个开源 CI/CD 社区。
Jenkins 中文社区成员在大会上将进行分享 Jenkins 中文社区成员夏润泽（北京优帆科技有限公司）将在大会上作为演讲嘉宾为大家带来主题为 Jenkins X 在 kubernetes 之上运行的无服务器 Jenkins 的分享。
Jenkins 中文社区邀您参与社区共同成长 在开源盛会开展的同时，我们希望能够与更多的小伙伴们一同在线上完善开源社区氛围、线下深度互动，努力构建一个有内容、有态度的优质技术社区。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>什么是 CI/CD?</title>
      <link>https://jenkins-zh.cn/wechat/articles/2019/04/2019-04-12-what-is-cicd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jenkins-zh.cn/wechat/articles/2019/04/2019-04-12-what-is-cicd/</guid>
      <description>CI/CD 的出现改变了开发人员和测试人员发布软件的方式。本文是描述这一变化的系列文章第一篇， 这些文章将提供各种工具和流程的讲解，以帮助开发人员更好的使用 CI/CD。
从最初的 瀑布模型， 到后来的 敏捷开发， 再到今天的 DevOps， 这是现代开发人员构建出色产品的技术路线。 随着 DevOps 的兴起，出现了持续集成，持续交付（CI/CD）和持续部署的新方法， 而传统的软件开发和交付方式在迅速变得过时。过去的敏捷时代里， 大多数公司的软件发布周期是每月、每季度甚至每年（还记得那些日子吗？）， 而在现在 DevOps 时代，每周、每天甚至每天多次都是常态。 当 SaaS 成为业界主流后尤其如此，您可以轻松地动态更新应用程序， 而无需强迫用户下载更新组件。很多时候，用户甚至都不会注意到正在发生变化。
开发团队通过软件交付流水线（Pipeline）实现自动化，以缩短交付周期， 大多数团队都有自动化流程来检查代码并部署到新环境。 我们一直在关注自动化测试流程，但这将在之后的文章中介绍。 今天，我们将介绍什么是 CI/CD/CD ，以及现代软件公司如何使用工具将部署代码的流程自动化。
持续集成注重将各个开发者的工作集合到一个代码仓库中，通常每天会进行几次， 主要目的是尽早发现集成错误，使团队更加紧密结合，更好地协作。 持续交付的目的是最小化部署或发布过程中团队固有的摩擦， 它的实现通常能够将构建部署的每个步骤自动化，以便任何时刻能够安全地完成代码发布（理想情况下）。 持续部署是一种更高程度的自动化，无论何时代码有较大改动， 都会自动进行构建／部署。
以上的每一个阶段都是交付流水线的一部分。 Humble 和 Ferley 在他们的书作《持续交付：通过自动化构建、测试和部署实现可靠软件版本发布》中解释说： 「对软件的每次更改都要经过一个复杂的过程才能发布，该过程包括多个测试和部署阶段进行软件的构建。 反过来看，这个过程需要许多人之间的合作，甚至可能需要几个团队间合作。 部署流水线对这一过程进行建模，并且它的持续集成和发布管理工具能让您在代码从版本控制转移到各种测试和部署时， 查看和控制每次更改的过程。」
持续集成（CI） 通过持续集成，开发人员能够频繁地将其代码集成到公共代码仓库的主分支中。 开发人员能够在任何时候多次向仓库提交作品，而不是独立地开发每个功能模块并在开发周期结束时一一提交。
这里的一个重要思想就是让开发人员更快更、频繁地做到这一点，从而降低集成的开销。 实际情况中，开发人员在集成时经常会发现新代码和已有代码存在冲突。 如果集成较早并更加频繁，那么冲突将更容易解决且执行成本更低。
当然，这里也有一些权衡，这个流程不提供额外的质量保障。 事实上，许多组织发现这样的集成方式开销更大，因为它们依赖人工确保新代码不会引起新的 bug 或者破坏现有代码。 为了减少集成期间的摩擦，持续集成依赖于测试套件和自动化测试。 然而，要认识到自动化测试和持续测试是完全不同的这一点很重要，我们会在文章结尾处详细说明。
CI 的目标是将集成简化成一个简单、易于重复的日常开发任务， 这样有助于降低总体的构建成本并在开发周期的早期发现缺陷。 要想有效地使用 CI 必须转变开发团队的习惯，要鼓励频繁迭代构建， 并且在发现 bug 的早期积极解决。
持续交付（CD）实际上是 CI 的扩展，其中软件交付流程进一步自动化，以便随时轻松地部署到生成环境中。 成熟的持续交付方案也展示了一个始终可部署的代码库。使用 CD 后，软件发布将成为一个没有任何紧张感的例行事件。 开发团队可以在日常开发的任何时间进行产品级的发布，而不需要详细的发布方案或者特殊的后期测试。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>