<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>newcomer on Jenkins 中文社区</title>
    <link>https://jenkins-zh.cn/tags/newcomer/</link>
    <description>Recent content in newcomer on Jenkins 中文社区</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jenkins-zh.cn/tags/newcomer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>介绍：成为一名 Jenkins 贡献者的旅程</title>
      <link>https://jenkins-zh.cn/wechat/articles/2019/04/2019-04-08-becoming-contributor-intro/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jenkins-zh.cn/wechat/articles/2019/04/2019-04-08-becoming-contributor-intro/</guid>
      <description>作为一名软件工程师，这些年来在我工作过的不同公司里用到过许多开源软件（包括框架、库、工具等）。 然而，在此之前我从没有以一名贡献者的身份参与过开源项目。
自从我向 Jenkins 提交第一个简单又滑稽的 commit 已经过去六个月（2018 年 9 月）了， 我也尝试过作出更多贡献。然而总的来说，向开源项目贡献代码是具有挑战的， 特别是像 Jenkins 这样有着很长生命周期的项目，项目中不乏遗留代码和系统知识。 它通常难以入手，也很难想到一个计划来持续贡献使你的付出从长远看来是有意义的。
对于 Jenkins 社区来说，我在尝试加入社区时所遇到的困难是其它人也有可能会面临的， 因此我决定分享我成为 Jenkins 活跃贡献者的心路历程。
我计划大概每月发布一篇博文来描述我的这段旅程，我将从简单容易入手的项目开始， 随着时间推移再介绍更加复杂的项目。
从哪开始 jenkins.io 要成为 Jenkins 的贡献者，首先会看到的就是 jenkins.io, 在顶部导航中&amp;quot;社区&amp;quot;下拉列表里第一个&amp;quot;参与&amp;quot;的链接就能将我们带到&amp;quot;参与和贡献&amp;quot;这个页面。
在这个页面中列举了我们能够参与 Jenkins 项目和社区的许多方式。尽管它展示了所有可能的选项供读者选择，但一下子看上去令人有些无所适从。
这个页面被分成了左右两个部分，左边提供了参与社区的方法，右边是向社区贡献的方法。
参与社区的建议 在“参与和贡献”页面的左侧是有关参与社区的建议，其中包括结交他人、审阅修改或者提供反馈信息。
这里面最让我困惑的是沟通渠道，里面列出的沟通渠道有 几个邮件列表 还有 IRC 和 Gitter 频道。
当我第一次尝试参与时，我订阅了许多邮件列表和几个 IRC 和 Gitter 频道，但我很快发现里面有重要的讨论正在进行， 并且活跃的讨论中多数是关于特定的用户或开发者的问题。因此，我不建议你一开始在这上面花太多时间， 除非你是要为其他用户提供帮助（当你是经验丰富的 Jenkins 用户时可能会有这种情况）或者你已经有一个明确的问题需要提问。
看一看社区成员如何互相帮助是好事，但是对新人来说它的信息量过于庞大。如果你的兴趣在于向 Jenkins 项目作贡献（不管是翻译、文档还是代码）， 这些对话不会对你有太大的帮助。
向社区贡献的建议 在“参与和贡献”页面的右侧有一些关于如何贡献的建议，主要分为：编写代码，翻译，文档和测试。
在之后的博客中，我将介绍所有的这些贡献类型，以及如何参与的建议包括如何审阅 Pull Requests（PRs）或提供反馈 （反馈问题或者复现其它用户反映过的问题，提供额外信息来帮助维护者复现和修复它们。）
开源之旅的第一次贡献 当看到「参与和贡献」页面时，我发现我可以帮助改进这个页面的一些内容。本来我打算选择其中一个作为这篇文章的第一个例子，但当我阅读贡献指南时， 我发现了一个更简单的贡献。我认为它可以更好的说明开始贡献社区是多么的简单，于是我决定就用它来当例子。
网站代码仓库 在「文档」菜单中有一个链接 jenkins.io 的贡献指南， 这个 CONTRIBUTING 文件是大多数开源项目代码仓库的根目录中都会有的常见文件。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>成为一名 Jenkins 贡献者：对新手友好的工单</title>
      <link>https://jenkins-zh.cn/wechat/articles/2019/06/2019-06-24-becoming-contributor-newbie-tickets/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jenkins-zh.cn/wechat/articles/2019/06/2019-06-24-becoming-contributor-newbie-tickets/</guid>
      <description>两个月前，我发表了一篇介绍性文章， 成为一名 Jenkins 贡献者的旅程。在那篇第一次发表的文章 review 过后，学习到了我们可以参与和贡献的多种途径。 因此，在这个站点仓库中有对首次、基础的贡献的描述。
现在，我们将会在这篇文章中探索更多高级的贡献，向 Jenkins 核心中提交代码。
从工单和过程开始 新手贡献指导以及 Jenkins Jira 查看位于 jenins.io 上的开发者章节可能是最好的起点， 参考链接也很方便。同时，向 Jenkins 贡献的新手指导也很有用，因为它指出了不同的仓库、工具（例如问题跟踪系统）以及治理文档。 此外，它还描述了提交消息、代码风格约定、PR 指导等的最佳实践。
一旦我们对之前描述的有了一般性的了解，并想要真正地开始编码，我们可能会对该做些什么感到困惑。
似乎浏览Jenkins 问题跟踪系统是顺其自然 的下一步，因为那里充满了已经由社区报告了的潜在的缺陷和待改进的部分。然而，你很容易被无数的可能性列表所淹没。 请记住一点，对于一个像这样有十年历史之久的项目，很多是为新手准备的。因此，通过newbie-friendly tickets来过滤可能是最好的主意。
选择一个工单 在我案例中，我花了一些时间来浏览带 newbie-friendly 标签的工单，直到发现了一个我似乎感兴趣并看起来有能力修复的：
过程 在这个阶段，当我们准备接手这个工单时，最好让社区中的其他人知道我们正在开始解决它。我们可以很容易做到这一点， 只要把工单分配给我们自己即可（查看工单概览下的 “Assign” 按钮）。
在 Jenkins 的 Jira 中把工单分配给我们自己的话，可以让其他的贡献者知道我们正在处理；另外，为了保证其他人有兴趣对此一起做贡献时，可以知道 该去联系谁或者如何询问状态。也就是说，把工单分配给你自己，并不意味着其他贡献者就无法继续推进。Jenkins 是一个开源项目，欢迎任何人创建他们自己 的 PR，因此，任何人都可以在工单中提出自己的方案。但是，你也能想到，如果工单分配给某个人的话，大多数人在开始工作前也可能会去联系承接人。
与之相关的是，请牢记当我们把工单分配给自己时，不应该在这个工作上拖延太久。其他的贡献者，可能会由于工单已被分配而忽略。
当我们马上就要开始工作时，推荐的做法是先点击&amp;rdquo;Start Progress&amp;ldquo;按钮。这个动作，会把状态修改为“In progress”，对社区而言， 意味着我们正在处理这个工单。
在我们的电脑设置必要的工具 配置，安装和测试 正如在该旅程的第一篇文章中描述的，开始为某个仓库做贡献的第一步 是首先派生到我们自己的 GitHub 账号下，然后，克隆到你的电脑上。
正如，在 Jenkins Core 仓库中的CONTRIBUTING 文件里 所描述的，让仓库在本地运行的必要步骤。它包括，安装必要的开发工具：Java Development Kit (https://adoptopenjdk.net/[OpenJDK] 为推荐的选择)，Maven 以及任意支持 Maven 项目的 IDE。注意，安装 JDK 和 Maven 的步骤在贡献指南中有链接。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>